%--------------------%
%    BIBLIOGRAPHY    %
%--------------------%

\begin{thebibliography} {x}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliografía}
	
	\pagestyle{empty}
	\thispagestyle{empty}

	\begingroup % Forcing linespace in url
	\raggedright 
	\sloppy
	
	% Cite
	\bibitem{abc:rcc} \textsc{\textbf{All About Circuits; }}\textsc{“resistor color codes”} \\ 
	\url{https://www.allaboutcircuits.com/textbook/reference/chpt-2/resistor-color-codes/}
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 11 de agosto de 2018.
	
	% Cite
	\bibitem{blockchain:iot:ambrosus} \textsc{\textbf{Ambrosus; }} \\
	\url{https://ambrosus.com/}
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 12 de diciembre de 2017.
	
	% Cite
	\bibitem{hf:2018} \textsc{\textbf{Androulaki E., Cachin C., Ferris C., Muralidharan S., Murthy C., Nguyen B., Sethi M. \& Stathakopoulou C.; }}\textsc{“hyperledger fabric: a distributed operating system for permissioned blockchains”.} April, 2018. arXiv:1801.10228v2.
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 14 de agosto de 2018.
		
	% Cite
	\bibitem{bigchaindb} \textsc{\textbf{BigchainDB; }} 
	\url{https://www.bigchaindb.com/}
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 12 de enero de 2018.
			
	% Cite
	\bibitem{bitfury} \textsc{\textbf{Bitfury; }} 
	\url{http://bitfury.com/}
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 07 de diciembre de 2017.
			
	% Cite
	\bibitem{buschmann:mvc} \textsc{\textbf{Buschmann F., Meunier R., Rohnert H., Sommerlad P. \& Stal M.; }}\textsc{“pattern-oriented software architecture - a system of patterns”.} Wiley and Sons. Pages 125-144. July, 1996.
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 20 de febrero de 2018.
		
	% Cite
	\bibitem{cab:members} \textsc{\textbf{CA/Browser Forum; }}\textsc{“members”} \\ 
	\url{https://cabforum.org/members/}
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 17 de julio de 2018.
		
	% Cite
	\bibitem{christidis:2016:bsciot} \textsc{\textbf{Christidis K. \& Devetsikiotis M.; }}\textsc{“blockchains and smart contracts for the internet of things”.} IEEE Access. June, 2016. DOI: 10.1109/ACCESS.2016.2566339. 
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 03 de agosto de 2018.
	
	% Cite
	\bibitem{chromaway} \textsc{\textbf{ChromaWay; }} 
	\url{https://chromaway.com/}
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 06 de diciembre de 2017.
	
	% Cite
	\bibitem{iot1:2016} \textsc{\textbf{Conoscenti M., Vetrò A. \& De Martin, J.C.; }}\textsc{“blockchain for the internet of things: a systematic literature review”.} IEEE/ACS 13th International Conference of Computer Systems and Applications (AICCSA). November, 2016. DOI: 10.1109/AICCSA.2016.7945805.
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 25 de abril de 2018.
	
	% Cite
	\bibitem{croxton:SAN} \textsc{\textbf{Croxton M.; }}\textsc{“generate ssl certificates with subject alt names on os x”} \\ 
	\url{https://gist.github.com/croxton/ebfb5f3ac143cd86542788f972434c96}
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 03 de julio de 2018.
		
	% Cite
	\bibitem{darpa} \textsc{\textbf{DARPA; }} \\ 
	\url{https://www.darpa.mil/}
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 18 de febrero de 2018.
		
	% Cite
	\bibitem{dorri:2017:TOBI} \textsc{\textbf{Dorri A., Kanhere S. \& Jurdak R.; }}\textsc{“towards an optimized blockchain for iot”.} In Proceedings of the Second International Conference on Internet-of-Things Design and Implementation. ACM. Pages 173-178. April, 2017. DOI: 10.1145/3054977.3055003.
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 28 de abril de 2018.
		
	% Cite
	\bibitem{douceur:2002:sybil} \textsc{\textbf{Douceur J. R.; }} \textsc{“the sybil attack”.} In Peer-to-Peer Systems. Lecture Notes in Computer Science book series. Springer. Volume-2429. Pages 251-260. October, 2002.
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 16 de diciembre de 2017.

	% Cite
	\bibitem{dwork:1993} \textsc{\textbf{Dwork C. \& Naor M.; }}\textsc{“pricing via processing, or, combatting junk mail, advances in cryptology”.} CRYPTO’92. Lecture Notes in Computer Science. No. 740. Springer: 139–147. 1993. 
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 27 de enero de 2018.
	
	% Cite
	\bibitem{ethereum} \textsc{\textbf{Ethereum; }} \\
	\url{https://www.ethereum.org/}
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 26 de junio de 2018.
	
	% Cite
	\bibitem{everledger} \textsc{\textbf{Everledger; }} \\
	\url{https://www.everledger.io/}
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 07 de diciembre de 2017.
		
	% Cite
	\bibitem{evernym} \textsc{\textbf{Evernym; }} 
	\url{https://www.evernym.com/}
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 20 de enero de 2018.	
	
	% Cite
	\bibitem{factom} \textsc{\textbf{Factom; }} 
	\url{https://www.factom.com/}
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 07 de diciembre de 2017.
		
	% Cite
	\bibitem{franco:2014:UB} \textsc{\textbf{Franco P.; }}\textsc{“understanding bitcoin: cryptography, engineering and economics”.} Wiley Finance Series. November, 2014. 
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 28 de agosto de 2018.
		
	% Cite		
	\bibitem{gof95} \textsc{\textbf{Gamma E., Helm R., Johnson R., Vlissides J. \& Booch G.; }}\textsc{“design patterns: elements of reusable object-oriented software”.} Addison-Wesley Professional. First edition. Pages 127-134. November, 1994.
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 21 de febrero de 2018.
		
	% Cite
	\bibitem{gpg} \textsc{\textbf{GnuPG; }} \\ 
	\url{https://www.gnupg.org/download/index.html}
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 16 de mayo de 2018.
				
	% Cite
	\bibitem{bash} \textsc{\textbf{GNU Bash; }} \\ 
	\url{https://www.gnu.org/software/bash/}
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 03 de febrero de 2018.
		
	% Cite	
	\bibitem{grails} \textsc{\textbf{Grails; }} \\ 
	\url{https://grails.org/	}
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 29 de agosto de 2018.
	
	% Cite
	\bibitem{guardtime} \textsc{\textbf{Guardtime; }} \\ 
	\url{https://guardtime.com/}
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 16 de enero de 2018.
		
	% Cite
	\bibitem{hashcash} \textsc{\textbf{Hashcash; }} \\ 
	\url{http://www.hashcash.org/} 
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 22 de julio de 2018.
	
	% Cite
	\bibitem{hyperledger:url} \textsc{\textbf{Hyperledger; }} \\ 
	\url{https://www.hyperledger.org/} 
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 12 de abril de 2018.

	% Cite
	\bibitem{hyperledger:architecture:url} \textsc{\textbf{Hyperledger Architecture. Volume 1; }} \\ 
	\url{https://www.hyperledger.org/wp-content/uploads/2017/08/Hyperledger_Arch_WG_Paper_1_Consensus.pdf} 
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 12 de agosto de 2018.
	
	% Cite
	\bibitem{hyperledgercomposer:url} \textsc{\textbf{Hyperledger Composer; }} \\ 
	\url{https://www.hyperledger.org/projects/composer} 
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 12 de abril de 2018.
	
	% Cite
	\bibitem{hyperledgercomposer:acl} \textsc{\textbf{Hyperledger Composer - Access Control Language; }} \\ 
	\url{https://hyperledger.github.io/composer/latest/reference/acl_language} 
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 22 de mayo de 2018.
		
	% Cite
	\bibitem{hyperledgercomposer:playground} \textsc{\textbf{Hyperledger Composer - Playground; }} \\ 
	\url{https://composer-playground.mybluemix.net/login} 
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 17 de julio de 2018.
	
	% Cite
	\bibitem{hyperledgercomposer:releases} \textsc{\textbf{Hyperledger Composer - Releases; }} \\ 
	\url{https://github.com/hyperledger/composer/releases} 
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 28 de mayo de 2018.
			
	% Cite
	\bibitem{hyperledgerfabric:url} \textsc{\textbf{Hyperledger Fabric; }} \\ 
	\url{https://www.hyperledger.org/projects/fabric} 
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 22 de agosto de 2018.
	
	% Cite	
	\bibitem{hyperledgerfabricroadmap:url} \textsc{\textbf{Hyperledger Fabric Roadmap; }} \\ 
	\url{https://wiki.hyperledger.org/projects/fabric/roadmap} 
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 05 de junio de 2018.
	
	% Cite
	\bibitem{hyperledgersawtooth:url} \textsc{\textbf{Hyperledger Sawtooth; }} \\ 
	\url{https://www.hyperledger.org/projects/sawtooth} 
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 26 de agosto de 2018.
				
	% Cite
	\bibitem{iansiti:2017:ttab} \textsc{\textbf{Iansiti M. \& Lakhani R. K.; }}\textsc{“the truth about blockchain”.} Harvard Business Review. Published in HBR. January-February, 2017. 
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 27 de julio de 2018.
	
	% Cite
	\bibitem{ibmcloud:kubernetes} \textsc{\textbf{IBM Blockchain; }} \textsc{“develop in a cloud sandbox ibm blockchain platform”.} 
	\url{https://ibm-blockchain.github.io/} 
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 13 de agosto de 2018.
	
	% Cite
	\bibitem{ibmcloud:url} \textsc{\textbf{IBM Cloud; }} \\ 
	\url{https://www.ibm.com/cloud-computing/es/es/} 
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 02 de septiembre de 2018.
		
	% Cite
	\bibitem{ibmcloud:blockchain} \textsc{\textbf{IBM Cloud - Blockchain; }} \\ 
	\url{https://console.bluemix.net/catalog/services/blockchain} 
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 13 de agosto de 2018.
	
	% Cite	
	\bibitem{identitymixer}
	\textsc{\textbf{IBM Research - Zurich; }} \textsc{“identity mixer”} \\
	\url{https://www.zurich.ibm.com/identity_mixer/} 
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 29 de agosto de 2018.
	
	% Cite	
	\bibitem{jira:IM:FAB-2005} \textsc{\textbf{Idemix (Identity Mixer) en Hyperledger Fabric; }} \\ 
	\url{https://jira.hyperledger.org/browse/FAB-2005} 
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 29 de agosto de 2018.
		
	% Cite
	\bibitem{incibe:GR} \textsc{\textbf{Incibe; }}\textsc{“gestión de riesgos - una guía de aproximación para el empresario”} \\
	\url{https://www.incibe.es/sites/default/files/contenidos/guias/doc/guia_ciberseguridad_gestion_riesgos_metad.pdf}
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 04 de enero de 2018.
		
	% Cite
	\bibitem{incibe:GAGR} \textsc{\textbf{Incibe; }}\textsc{“guía avanzada de gestión de riesgos”}
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 29 de diciembre de 2017.
		
	% Cite
	\bibitem{iso2013} \textsc{\textbf{ISO; }}\textsc{“iso 27001:2013 information security management systems - requirements”} \\
	\url{http://www.iso.org/iso/home/standards/management-standards/iso27001.htm}
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 29 de diciembre de 2017.
		
	% Cite
	\bibitem{javascript} \textsc{\textbf{JavaScript; }} \\ 
	\url{https://www.javascript.com/}
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 20 de mayo de 2018.
		
	% Cite
	\bibitem{jnic2018} \textsc{\textbf{JNIC 2018; }}\textsc{“actas de las IV jornadas nacionales de investigación en ciberseguridad”.} Mondragon Unibertsitatea. Páginas 111-112. Junio, 2018. \\
	\url{http://2018.jnic.es/assets/Actas_JNIC2018.pdf}
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 15 de julio de 2018.
	
	% Cite
	\bibitem{karame:2012:double} \textsc{\textbf{Karame G., Androulaki E. \& Capkun S.; }}\textsc{“two bitcoins at the price of one? double-spending attacks on fast payments in bitcoin”.} Proceedings of the 2012 ACM conference on Computer and communications security. October, 2012. DOI: 10.1145/2382196.2382292. 
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 03 de agosto de 2018.
	
	% Cite
	\bibitem{iot2:2016} \textsc{\textbf{Konstantinos C. \& Devetsikiotis M.; }}\textsc{“blockchains and smart contracts for the internet of things”.} IEEE. May, 2016. DOI: 10.1109/ACCESS.2016.2566339.
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 20 de marzo de 2018.
	
	% Cite
	\bibitem{blockchain:iot:kontakt} \textsc{\textbf{Kontakt; }} \\
	\url{https://kontakt.io/}
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 11 de diciembre de 2017.
	
	% Cite
	\bibitem{krishnan:uml} \textsc{\textbf{Krishnan V.; }}\textsc{“creating an uml diagram from hyperledger composer model”} \\
	\url{https://medium.com/@vkrishnan.ny/creating-an-uml-diagram-from-hyperledger-composer-model-e2ce42ad257}
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 06 de julio de 2018.
		
	% Cite
	\bibitem{litecoin} \textsc{\textbf{Litecoin; }} \\
	\url{https://litecoin.org/}
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 20 de enero de 2018.
		
	% Cite
	\bibitem{madhuravani:CHF} \textsc{\textbf{Madhuravani B. \& Murthy R. S. D.; }}\textsc{“cryptographic hash functions: sha family”.} International Journal of Innovative Technology and Exploring Engineering (IJITEE). Volume-2, Issue-4. Pages 326-329. March, 2013. ISSN: 2278-3075.
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 22 de marzo de 2018.
	
	% Cite
	\bibitem{maidsafe} \textsc{\textbf{MaidSafe; }} \\
	\url{https://maidsafe.net/}
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 12 de diciembre de 2017.
	
	% Cite
	\bibitem{azure:blockchain} \textsc{\textbf{Microsoft Azure - Blockchain; }} \\ 
	\url{https://azure.microsoft.com/es-es/solutions/blockchain/} 
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 13 de agosto de 2018
		
	% Cite
	\bibitem{gonzalez:2011:TCCS} \textsc{\textbf{Mimura Gonzalez N., Miers C., Frota Redígolo F., Simplício M., Carvalho T., Näslund M. \& Pourzandi M.; }}\textsc{“a taxonomy model for cloud computing services”.} In Proceedings of the 1st International Conference on Cloud Computing and Services Science. Pages 56-65. January, 2011. DOI: 10.5220/0003384800560065.
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 18 de marzo de 2018.
		
	% Cite
	\bibitem{multichain:permissions} \textsc{\textbf{Multichain - Permissions management; }} \\ 
	\url{https://www.multichain.com/developers/permissions-management/} 
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 15 de diciembre de 2017.
	
	% Cite
	\bibitem{bitcoin} \textsc{\textbf{Nakamoto S.; }}\textsc{“bitcoin: a peer-to-peer electronic cash system”} \\ 
	\url{https://bitcoin.org/bitcoin.pdf}
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 17 de julio de 2018.
	
	% Cite
	\bibitem{blockchain:iot:nokia} \textsc{\textbf{Nokia Networks; }}\textsc{“sensing as a service”} \\ 
	\url{https://networks.nokia.com/services/sensing-as-a-service}
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 06 de diciembre de 2017.
		
	% Cite
	\bibitem{blockchain:iot:novo} \textsc{\textbf{Novo O.; }} \textsc{“blockchain meets iot: an architecture for scalable access management in iot”.} Journal of Internet of Things class files. Vol. 14, N.8. March, 2018.	
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 10 de julio de 2018.
	
	% Cite
	\bibitem{blockchain:iot:laszka} \textsc{\textbf{Laszka A., Dubey A., Walker M. \& Schmidt D.; }} \textsc{“providing privacy, safety, and security in iot-based transactive energy systems using distributed ledgers”.} In Proceedings of the Seventh International Conference on the Internet of Things. ACM. September, 2017. DOI: 10.1145/3131542.3131562.	
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 11 de diciembre de 2017.

	% Cite
	\bibitem{opentimestamps} \textsc{\textbf{OpenTimestamps; }} \\ 
	\url{https://opentimestamps.org/} 
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 17 de agosto de 2018.		
				
	% Cite
	\bibitem{bizantinos:2014} \textsc{\textbf{Pérez-Solà C. \& Herrera-Joancomartí J.; }} \textsc{“bitcoins y el problema de los generales bizantinos”.} RECSI. Septiembre, 2014.
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 16 de mayo de 2018.
	
	% Cite
	\bibitem{python} \textsc{\textbf{Python; }} \\ 
	\url{https://www.python.org/}
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 12 de abril de 2018.
		
	% Cite
	\bibitem{python:requests} \textsc{\textbf{Python; }}\textsc{“requests http for humans - advanced usage”} \\ 
	\url{http://docs.python-requests.org/en/latest/user/advanced/#ssl-cert-verification}
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 16 de abril de 2018.
	
	% Cite
	\bibitem{ssllabs:best} \textsc{\textbf{Qualys SSL Labs; }}\textsc{“ssl and tls deployment best practices”} \\
	\url{https://github.com/ssllabs/research/wiki/SSL-and-TLS-Deployment-Best-Practices}
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 18 de agosto de 2018.
		
	% Cite
	\bibitem{r3} \textsc{\textbf{R3; }} \\
	\url{https://www.r3.com/}
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 14 de diciembre de 2017.
		
	% Cite
	\bibitem{ramachandran:2018:SP} \textsc{\textbf{Ramachandran A. \& Kantarcioglu M.; }} \textsc{“smartprovenance: a distributed, blockchain based data provenance system”.} In Proceedings of the Eighth ACM Conference on Data and Application Security and Privacy. ACM. Pages 35-42. March, 2018. DOI: 10.1145/3176258.3176333.
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 22 de agosto de 2018.
	
	% Cite
	\bibitem{pinout:rpi} \textsc{\textbf{Raspberry Pi Pinout; }} \\ 
	\url{https://es.pinout.xyz/}
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 03 de abril de 2018.
	
	% Cite
	\bibitem{ripple} \textsc{\textbf{Ripple; }} \\
	\url{https://ripple.com/}
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 14 de diciembre de 2017.
	
	% Cite
	\bibitem{risk:MMPQRM} \textsc{\textbf{Risk Management; }}\textsc{“metrics and measurement problems quantitative risk management”} \\
	\url{http://management-of-risk.blogspot.com.es/}
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 29 de diciembre de 2017.
				
	% Cite
	\bibitem{blockchain:iot:iost} \textsc{\textbf{Samaniego M. \& Deters R.; }} \textsc{“internet of smart things – iost”.} IEEE 1st International Conference on Cognitive Computing. 2017. DOI: 10.1109/IEEE.ICCC.2017.9.	
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 11 de diciembre de 2017.
	
	% Cite
	\bibitem{stackoverflow:SSLC} \textsc{\textbf{Stackoverflow; }}\textsc{“getting chrome to accept self-signed localhost certificate”} \\ 
	\url{https://stackoverflow.com/questions/7580508/getting-chrome-to-accept-self-signed-localhost-certificate}
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 03 de julio de 2018.
		
	% Cite
	\bibitem{stampery} \textsc{\textbf{Stampery; }} \\
	\url{https://stampery.com/}
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 05 de diciembre de 2017.
				
	% Cite
	\bibitem{szabo:1997:FSRPN} \textsc{\textbf{Szabo N.; }} \textsc{“formalizing and securing relationships on public networks”.} First Monday. Vol.2, N.9. September, 1997.	
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 23 de diciembre de 2017.
		
	% Cite
	\bibitem{torrecilla:PUA} \textsc{\textbf{Torrecilla P.; }}\textsc{“proceso unificado ágil: disciplinas y fases”} \\ 
	\url{http://nosolopau.com/2012/06/07/mas-sobre-el-proceso-unificado-agil-fases-y-disciplinas/}
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 26 de diciembre de 2017.
		
	% Cite
	\bibitem{hcsr04:datasheet} \textsc{\textbf{Ultrasonic Ranging Module HC-SR04; }}\textsc{“datasheet”} \\
	\url{https://cdn.sparkfun.com/datasheets/Sensors/Proximity/HCSR04.pdf}
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 17 de julio de 2018.
				
	% Cite
	\bibitem{uml} \textsc{\textbf{UML; }}\textsc{“the unified modeling language”} \\ 
	\url{https://www.uml-diagrams.org/}
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 25 de febrero de 2018.	
		
	% Cite
	\bibitem{velox} \textsc{\textbf{Velox.re; }} 
	\url{https://www.velox.re/}
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 09 de diciembre de 2017.
	
	% Cite
	\bibitem{wattenhofer:DLT} \textsc{\textbf{Wattenhofer R.; }}\textsc{“distributed ledger technology: the science of the Blockchain”.} Inverted Forest Publishing. Second Revised Edition. March, 2017.
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 28 de junio de 2018.
	
	% Cite
	\bibitem{ronghua:2018:BCAC} \textsc{\textbf{Xu R., Chen Y., Blasch E. \& Chen G.; }} \textsc{“blendcac: a blockchain-enabled decentralized capability-based access control for iots”.} April, 2018. ArXiv:1804.09267v1.
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 28 de agosto de 2018.
	
	% Cite
	\bibitem{zensar} \textsc{\textbf{Zensar; }} \textsc{“reinventing mortgage with blockchain”.}
	\url{http://www.zensar.com/blogs/2017/05/reinventing-mortgage-with-blockchain/}
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 11 de diciembre de 2017.
		
	% Cite
	\bibitem{xiwei:2017:taxonomy} \textsc{\textbf{Xu X., Weber I., Staples M., Zhu L., Bosch J., Bass L., Pautasso C. \& Rimba P.; }} \textsc{“a taxonomy of blockchain-based systems for architecture design”.} IEEE International Conference on Software Architecture. April, 2017. DOI: 10.1109/ICSA.2017.33 .
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 16 de diciembre de 2017.
	
	% Cite
	\bibitem{uxto:2018} \textsc{\textbf{Zahnentferner J.; }} \textsc{“chimeric ledgers: translating and unifying utxo-based and account-based cryptocurrencies”.} 2018.
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 16 de diciembre de 2017.
	
	% Cite
	\bibitem{zheng:2017:taxonomy} \textsc{\textbf{Zheng Z., Xie S., Dai H., Chen X. \& Wang H.; }} \textsc{“blockchain challenges and opportunities: a survey”.} Inderscience Enterprises Ltd. 2018.
	\newline \textbf{Fecha última consulta:} 20 de marzo de 2018.
		
	\endgroup
\end{thebibliography}